\section{Entraîner l'auto-encodeur}\label{sec:entrainer_l_auto_encodeur}

\subsection{Encodage des attributs}\label{subsec:encodage_des_attributs}
Il nous a ensuite fallu créer des encodeurs correspondant aux différents types d'attributs que nous avons dans les jeux de données.
Nous avons fait le choix d'implémenter une couche de \textit{Dropout} dans l'autoencodeur afin de limiter le suraprentissage de notre réseau.

\subsubsection{BinaryEncoder}
Cet encodeur, spécialisé dans les données binaires, est composé d'une couche dense de neurones, avec une seule valeur d'entrée, et \textit{output\_size} sorties.
La fonction d'activation choisie à été la fonction ReLU car cette fonction ne renvoie des valeurs que lorsque la valeur d'entrée est positive.
Dans le cas des valeurs binaires, c'est le cas puisque les valeurs d'entrée sont obligatoirement 0 ou 1.

\subsubsection{NumericalEncoder}
L'encodeur numérique est composé d'une couche dense de neurones, toujours avec une seule valeur d'entrée et \textit{output\_size} sorties.
La différence avec l'encodeur binaire est la fonction d'activation.
En effet, les données numériques sont remises à l'échelle comme nous l'avons indiqué en~\ref{subsec:transformation_des_variables}.
Ces données sont donc comprises entre -1 et 1, or la fonction Tangente Hyperbolique est parfaitement adaptée à cette plage de valeurs.

\subsubsection{CategoricalEncoder}
Concernant l'encodeur catégoriel, nous avons fait le choix de créer une couche d'\textit{embedding} avec, comme fonction d'activation, la fonction sigmoïde.
La couche d'\textit{embedding} prend en entrée le nombre de catégories de l'attribut, et produit \textit{output\_size} + 1 valeurs.

\subsection{Décodage des attributs}\label{subsec:decodage_des_attributs}
En sortie de la couche de \textit{bottleneck}, nous avons implémenté le décodage des attributs.
Le but étant de restituer une valeur la plus similaire possible à celle donnée en entrée.

\subsubsection{BinaryDecoder}
Le décodeur binaire comporte une couche dense, prenant en entrée les sorties de la couche de \textit{bottleneck}, et produisant une seule valeur.
Nous avons choisi la fonction d'activation sigmoïde pour cette couche.

\subsubsection{NumericalDecoder}
Le décodeur numérique comporte une couche dense, prenant en entrée les sorties de la couche de \textit{bottleneck}, et produisant une seule valeur.
Nous avons choisi la fonction d'activation Tangente Hyperbolique pour cette couche.

\subsubsection{CategoricalDecoder}
Le décodeur binaire comporte une couche dense, prenant en entrée les sorties de la couche de \textit{bottleneck}, et produisant \textit{max\_size} valeurs en sortie (\textit{max\_size} étant le nombre de catégories différentes pour un attribut donné).
Nous avons choisi la fonction d'activation softmax pour cette couche car cela permet d'obtenir une certaine probabilité d'avoir telle ou telle catégorie en entrée.

\subsection{Entraînement du réseau}\label{subsec:entrainement_du_reseau}
Après avoir produit nos encodeurs et décodeurs, il a fallu entraîner le réseau.
Nous avons utilisé le code présenté en listing~\ref{lst:entrainement_reseau} pour entraîner notre réseau.
\lstinputlisting[language=Python,label={lst:entrainement_reseau}, caption={Code d'entraînement du réseau}]{../2-train.py}

\subsection{Calibrer le calcul du score}\label{subsec:calibrer_le_calcul_du_score}
Après entraînement du réseau, il a fallu calibrer le calcul du score d'anomalie.
Pour cela, nous avons décidé de standardiser le score.
Nous avons ainsi calculé la moyenne et l'écart-type de chacun des loss, puis appliqué une standardisation sur chacun des éléments.

Enfin, une fois que le modèle à été calibré, il restait à le sauvegarder pour le réutiliser afin de choisir le \textit{threshold}.